【WE ARE IN END GAME 】低調置業討論區（280）

警告: 小氣簿紀錄中

忠告: 問定唔問? 睇曬置頂唔明先好問!

忠告: 放租五成按，咪做犯法野

忠告: 回佣要問真 小心比人昆

溫馨提示: 男女朋友可以未婚夫妻名義做按揭

按揭小知識

網上按揭壓力測試

按揭成數及條例

兇宅查詢

按揭保險

印花稅計算

湯巴置業計數機

網上銀行估價

匯豐

恆生

渣打

中銀香港

留意網上估價與實地銀行會有出入

按揭現金回贈小知識

問:
Cash Rebate 1% vs 1.x% 有咩分別?

答:
簡單而言：例子買4m樓，借3.6m

1. 手頭緊： 揀1%cash, loan size 借足 再extra 比1%cash （即 4mx0.6x1% = 24,000)

2. 手頭唔緊： 揀回1.6%， 扣Loan size , 自己成交要比多1.6% 既錢 佢1個月內回返比你 變相同eg1 既loan size 少左 1.6%， 利息少D
（即 4m x 0.6x 1.6% = 38,400，比起例子1，你成交果陣暫時要比多38,400， 銀行一個月內退返比你）

P.s : 每間銀行計法大致一樣，但都有唔同，例如IXBX, 佢既1.6係多過其他行，詳情問banker

有關傢私買賣

另外上強國訂做購買可以平啲

裝修類

香港裝修黃
裝修網
裝修佬

以上並非推薦

置業POST 鐵三角

低置巴絲敬拜林太環節

重溫經典
林太豪氣回應，「290萬已經最低，我個仔買貴40萬冇咩問題，佢要住㗎嘛，如果升又點呢。阿仔買嘅單位，銀行估到價，銀行唔會死錯人嘅，嗰啲咁既專家，食屎啦！我哋唔係有見地，我哋係腳踏實地，唔聽專家㗎，聽專家意見就死啦。」

幾時係買樓時機？

垃圾股榮龍門任佢擺 低置巴絲一於等多佢一年

「考慮到各位網友意見，股榮會等CCL跌返135，始重新撰寫樓市相關文章，歡迎各位以PM溝通交流。」

最新2019/04/18公佈，中原城市領先指數180.37，按周假升0.12%

【斷水流大師兄：在座全部都係easy mode】低調置業討論區（279）

LAST POST

lm

留名

咪話唔警告你班友，我師父忠告

終於推完

Keep住個勢

師父又贏
我哋小心睇路

突然爆post 留名

LM

最新2019/04/26公佈，中原城市領先指數183.19，按周假升1.56%

又唔update

推到手都斷
休息吓睇吓F1先

Lm

邊update 得切

真係爆左post

咁就爆左post
追到氣咳

匯豪山高層兩房戶830萬沽 呎價1.8萬
私樓成交
18:45 2019/04/26

近期樓市氣氛暢旺，優質屋苑交投同樣受到帶動。世紀21富山地產聯席董事劉倩彤表示，該行新近錄得黃大仙匯豪山成交，單位為高層E室，實用面積456平方呎，2房2廳間隔，座向東南享開揚景。單位原開價850萬元，放盤6個月，減價20萬元或2.4%，最終以830萬元成交，實用面積呎價18,202元。

原業主於2013年購入上址，當時作價512萬元，持貨至今轉售，賬面獲利318萬元，單位6年升值約62%。

個阿爺唔係咁撚廢物大仔大哂嘅傳統
邊個先係戶主 一早咪趕個仔走囉
有d屎真係自己攞黎

樣子大師兄喺舊登開創

想問下大家如果用分權契，一個人own 99%而另外一個人own 1%咁，三年後甩名99%買埋1%，係咪比返1%既stamp duty?

未睇，睇英國皇帝講樓

[member首期有幾多？[/member]

唔該晒

謝謝

7嫂生日快樂
7巴買2卡鑽戒賀壽

750咁癲
東環映灣都未有過700成交wo巴打

你想表示映灣多大媽？

東環對出果度填海大把地會黎起樓，遲下大把供應
我就唔信有人會用750買東環兩房啦

同840有咩關系？而家東環兩房內園要700？

中原許偉業表示，葵涌廣場1座中層E室，實用面積318方呎，開價600萬港元，由於成交價有機會低於600萬元，可承做最高8成樓按，今旱10時開放睇樓，已引來逾10組客連同代理到場，在走廊及管理處排隊等候。

他亦稱，由於參觀情況踴躍，有至少4至5組客睇樓後，在單位內各佔一方，不願離開，原業主見場面難以控制，提出以價高者得沽貨。當時其中一組90後客人，在市場睇樓已半個月，感機不可失，舉手出價，並拉業主到睡房，即以支票支付約17萬元訂金，起初以584萬元沽貨，同時勸喻其他代理及客人離開單位，但業主的一方仍感平賣，經商討下再提價2萬元，落實以586萬元成交，呎價18,428元，屬理想價。

事實上，其他買家及代理，其後亦深深不忿，折返上址，並在單位門外拍打叫囂，稱可付更高樓價，但由於已簽訂臨約，原業主不想反口，在感到驚嚇下，通知管理處驅散門外人群，同時着令不要再讓客上來，避免紛爭。

*時

拉業主到睡房

去罪大play store下載IPTV/IPTV Pro, 前者免費有功能限制但夠用，然後將頂樓個url輸入就得

可以安裝埋MXplayer同VLC,有啲link開唔到或唔太順就唔用內置player,用外置，可以喺setting搞

2者都係免費，MXPlayer有pro版要收費功能多啲

去左百記睇罪大 8500f 55” $9900 仲送Sony sound bar 同1000超市現金券，抵嗎？

裝修傢俬呢啲豐儉由人嘅啫，上咗車先啦。

爭輸仲要俾人趕

個市好旺

啱啱fg，想叫老豆賣左大陸啲鋪頭/地俾首期，會唔會好傻?
我月入唔多，應該同家姐一齊落名過壓測

睇返同兄弟姊妹供樓個post

真係有必要咁急？
同埋過完壓測
咁你單拖都供得掂？

上年10月到今年1月，d post 慢到pk，日日俾淡友串

montara各位點睇？

有咩驅使你買康城

窮

幾房咩價？你有咩感覺先？

留個言

之前開咗個瑧尚準業主tg group

如果想入 請留tg

遲巴有留意呢度？
就算我以前住元朗
打開地圖都覺得超遠

遲絲你好
其實我之前買樓經紀都有介紹呢度
只係我睇完地圖，樓也不睇就拒絕了
因為番工搭車好唔方便

唔知仲有咩選擇
四小龍都升翻上9 球

我見外型，同屋入面都好新淨。樓下又有起市7仔。先考慮咋
其實都真係遠左少少，但眼見靚盤已經唔多

習慣就好
我之前番港島都都日日坐45分鐘村巴
慣左覺得無咩野 時間過得好快
係車上訓覺又得

都ON9
講兩句野都唔撚比
表示已經report 言巴唔俾我討論了

打乜鬼
而家言巴當左自己係獨裁者
一言堂
唔俾人講野
損害他人言論自由
我陳述事實
引用佢講O既野都唔得
條友痴線架

無咩好大戰
我俾言巴迫害緊

都痴線
正正常常想討論都唔比
言巴真係損害他人言論自由
又唔係老屈佢, 講事實又唔得
回應佢又唔俾
不如你自己同自己討論算把啦
而家連登你開架? 你大哂呀? ON 9

咁都幾大鑊，但估價又係要多破頂成交先升到上去

今次應該穿到歷史高位

哇 你地仲未訓

playlist更新，變動唔大唔cap圖，自己reload一吓

2009年10月前，樓價2000萬以下可以做95％按保， 2000萬樓當時係咩概念。 #hah

大概今日7千萬樓，斷估大碼冇升得咁多

呢論確係好多人睇樓，噚日落咁大雨，喺gym房返上樓又有人睇樓，同lift

冇計，泡菜同beinsports,俄佬台少咗link, 有都唔太順，如果10點嗰場就大把，是但贏國地方體育台都會播。

泡菜台SPOTV ON最好，順而清，最衰最近冇，有嘅畫面花嘅，順都冇用

4月二手成交登記料創51個月新高 一手兩年最多 (19:35)

【東網專訊】中原地產研究部指出，4月份截至24日，二手私人住宅買賣成交登記暫時錄得3,639宗，總值317.2億元；預測全月成交登記約4,500宗及395.0億元，將較3月份數字分別上升29.7%及35.3%。

其中，估計全月成交登記宗數將創2015年1月4,537宗後的51個月新高，金額將創2012年3月398.9億元後的85個月新高。

至於新盤市場方面，4月份截至24日，一手私人住宅買賣成交登記暫錄2,264宗，總值226.2億元；預測全月約有2,600宗及260.0億元，宗數料創24個月新高。

上報記得cap 低

我朋友
早兩日 又同佢食飯， 話佢女友 唱yen 貴左1 毫就唔開心一星期既心態去睇樓
咁我話你疊埋心水 租樓啦

"唱yen 貴左1 毫就唔開心一星期"

我都會

佢地呢啲叫AA 腳程

跨區？ 你成積好好咁wo

食盡波幅

我上次去大阪高位兌嘅冇換返，仲有廿幾萬yen, 家吓yen跌，唔計得咁多

入貨溝淡佢

由得佢啦總要俾佢感受下現實

我叫佢振夫剛唔好俾佢話事，佢又淆底

都會經常去日本，可以諗諗

哈哈，邊個夠係無事兒勁嗟，高位放樓低位入番 300 呎賺到盡呀
都仲未計人地既 900% 賺幅添

換女朋友

笑人保升中心，連保升中心佢都買唔起

得罪講句，業主個agent 都幾撚廢

同層都會影響？

鞭到變潮文

呢d 八婆師奶心態，買完都只會唔鐘意

睇下有幾凶, 有啲成層估唔到價

咁無計啦
業主咁on9 企硬袋多十幾萬都唔要，唔知急咩

想問如果政府政策一人抽樓揀左但過唔到入息
可唔可以用未婚夫妻名義做按揭

咁層樓可唔可以落埋我名

定落佢名我繼續抽一人居屋？

元朗市中心交通無得改博愛回旋處係死證黎

抽私樓定抽居屋？？
私樓按揭可以搵未婚夫/妻擔保；
居屋有政府擔保就無依樣問題，
但未正式結婚都只當一人申請。

有機會架

我覺得佢自己本身都唔敢去馬
680 濱景高層out 筆啫，600以下低層呢？
佢: 不了

由得佢受下教訓先啦針唔吉到肉唔識痛

佢兩個已經受緊，升到而家得個望字， 唔係佢話要結婚買樓我都唔得閒彩佢，希望撈到佢上岸啫

尋日去睇左示範單位，覺得幾好，呢個盤仲有咩要留意？

要真正自己搬出黎住, 捱租先至會覺得痛
同屋企人住, 痛咩, 最多買早買遲買平買貴

係咪中原最穩陣?

i mean 回佣

tube左你老板佢咪唔嘈囉

女人為啖氣上黎固執得恐怖

你咪算好彩，講真，而加咪一樣破頂，捱左半年就升返上年個位，你買果刻無人知後市如何，包括而加都係，你而加後悔係因為馬後砲

大家覺得高同低層對於小昆蟲飛入屋有無大影響

睇住邊同樓下環境係點，我住高層一樣有黃蜂飛過入屋

市建局 煥然2

係咪有網站可以360度高空睇樓宇外附近環境
有無巴打可以俾多次個網址

有冇巴打可以解說下mortgage link 呢一樣野？我依家比較緊銀行按揭，都有透過星星去比資料，睇落去ICBC 回贈最多，但本身又唔係好信得過呢間銀行，自己就一向用開匯豐，雖然回贈少啲但起碼應該穩穩陣陣。
想問一下，如果要做埋mortgage link 有冇咩要注意？聽聞話只可以做未償還按揭貸款的50%，可以可以連多過一個人？啫係我太太都有匯豐戶口可唔可以一齊做埋？

我知可能有人問過，但都預先多謝巴打答覆，新手好多唔識。

1. ICBC同匯豐對回贈計法唔同
2.mortgage link account 係指利率會跟除供款利率派利息，但存款只可以最多係借貸額的一半，如果有太太的話可以一人開一個

而家間間都一樣，都是供cap 無話匯豐h平d

留名先

佢對私樓真係好抗拒， 除非同一價錢又居屋一樣咁大先得， 但沙馬邊可能

個活渠門真心好用易裝

管理費唔會平 密度高
細單位 見個則麻麻地
會所唔大
培正係旁邊 唔知番學時間嘈唔嘈

有咩唔講得呀

又要推過

終於可以寫句留名

【和氣生財 】低調置業討論區（281）

開定先

呢面未收檔嘅喂

CEO

999

和氣生財